Logan 張poster咁樣都唔叫抄襲咩?

無論係個idea，構圖，色調兩張都差唔多咁濟
點解冇人話佢抄襲

呢個似係致敬喎

點為之致敬先
兩套戲本質又唔相似

細路啲手指咁長

其實拖下手又好難話抄既
唔通嘴兩嘴又抄咩

死圖

king kong張poster都好似現代啟示錄

你叫樓主情何以。。。

記得仲有好多，聽講係發行商唔想太特別

hollywood d poster 好多都差唔多
仲有個比較多戲用既係 兩條腿中間影埋去

因為想你一睇就知係咩戲種

第二張死圖喎

唔好多事

抄nokia

秒撚左樓主

佢會唔會浦頭呢

Poster design本身就係想表達戲中重點人或事，何況每年咁多戲，題材更加八九不離十，設計可以點新穎又令觀眾易明

叫樓主點接呀

其實係 design 界
一啲太易諗太易撞既野
只會當係行貨家常便飯

反而好明顯係用個腦
但係都有相同果啲
果類就係抄嗱

利伸: 前design人

不過香港啲法律明抄都可以冇事

樓主醒撚過電影公司

點樣鬥?

睇下大陸片D POSTER就明咩為之係抄襲

Poster要易明就要類似

點樣為之難諗

細佬覺得呢張幾高質

Puzzle and dragon
呢類擺明人地苦心諗出黎
人地仲 list 晒參考過 2xx隻 game 先諗到

但係有香港人自稱原創

樓主 我們到了

樓豬第二套係咩戲？
死圖睇唔到

樓主好慘

呢張都幾好

一張圖講曬第一至三集的戲情

就好似游水跑步咁 未又係人做咩你做咩 點可以叫抄

想逼死佢咩

香港啲 poster
全部唔敢玩 design

你永遠見到
劉德華/吳彦祖/古天樂/劉青雲 ......
佢個樣有咁大得咁大

樓主少睇戲 你地唔好咁啦

樓主比人秒完唔敢上返水

以為影唔洗bam

高質過三套戲加埋

Dr strange 咪抄囉

黑歷史
我大個一次過睇返
做乜撚事啊

佐治拍得爛姐

官方整架
仲以為呢張fans made既添

第2張死左圖？

Sor，補返第二張圖先

秒乜鬼
多人咁做唔代表佢唔地個性質唔係「抄襲」wo
就算hollywood有幾多咁樣類似既poster, 但設計上好明顯都係左抄抄右抄抄啦

我諗到我而家就唔會咁得閒係連登開po

On9
Mr 抄歌果陣又唔你地咁講？

On9少陣啦，自high時間完畢啦
個個好似你咁得閒長前拎住部手機係手咩

咁你睇得咁多戲
可唔可以話我知仲有咩戲個poster design係類似咁？

蟻人個張真係前無古人後無來者

Off topic
今年好似有新一集

真

呢張幾好

其實唔係抄
只係呢類poster design已經變左做template
冇計啦宜家係商業行先
宜家d poster都只係會放大卡士係封面引人睇

你去告佢啊嘛

我都想講呢張

真

屌佢老母溫子仁，拍SAW系列就咁正
但係拍鬼片就垃鳩圾

利申：唔識欣賞鬼片果種恐怖感

我去告佢做乜鳩，我又唔係利益受損果個

呢張同上面兩張除左都係操手之外都冇野相似啦
上面兩張手既角度，色調都似

抗議無效

咁logan 雙鋼手咁特別 一望就認到
加埋wolverine 拖住一個小朋友手嘅反差
言簡意駭 好獨特代表套今一集內容
我覺得唔接近抄 反而好成功咁抽取人地優點再加上自己特色

其實樓主都係想人認同你係抄姐

呢個真

呢張我都想post上黎

其實呢張以 designer 角度唔難諗
只不過係題材太好可以好好發揮

之後果 part 就唔錯嗱
香港就冇左呢 part 既

外國張 poster 會綁住支放大鏡
你可以用放大鏡睇隻蟻
就會變左咁

真心咩你睇多次

你嗰張隻手黑白咖喎，你話底色似咁唔好話兩張都用英文字好似呢啲feel既poster純底色既話唔係白灰就黑咖啦

角度囉喎，點睇都係第三張似鏡射，兩張都係成直角，你嗰張隻手拖到扭晒咖喎

利申業餘graphic design,未睇logan

btw其實呢啲大人拖細路既電影poster成日都有，通常係講個好有堅強既大人保護住個心愛既細路捱過啲天災人禍/末世喪屍之類就會用，有時就用抱，睇攞咩角度姐

香港都有

仲 i want to play a game

果陣一年一套萬聖節

原來已經好耐之前

果陣我仲特登去揾
都係揾唔到
請問邊到有

又要叫人揾，人地秒左又話走去唔似
柒左就柒左啦。

果時一睇都覺得係致敬schindler's list
張poster太iconic
但唔知致啲咩
利申未睇

諗係唔難諗
但係係宣傳夠唔夠膽出
好彩係外國design
如果係香港design 屌柒左個designer十世

呢種近乎取巧既創意係香港既老屎忽文化係大忌
好多有小聰明既學生中意係考試度冒險結果就炒到仆街

馬鞍山

女人腳中間 個d大多數概念應該係來自
當年黑澤明套羅生門
不過羅生門係男人腳，女人中間
當時係反映父權社會，所以調返轉係女人腳個d電影嘅劇情 ，應該係有反傳統父權嘅意味

留名

慘慘樓主，下次做功課啦

冇聽過mr 唔撚清楚

呢啲都係好嘢黎
將一套戲 design 成一個 logo
一睇就知講乜

放心
香港人一定唔識欣賞
一定要成個劉德華大頭先會入場睇

講開老屎忽文化
呢張 poster
佢實話你冇撚做過嘢

死都要雕啲龍虎鳳出黎
佢就覺得你做左嘢

樓主你柒完就早d抖啦

手係open resource點算抄

樓主我係你就潛水好過

樓豬知唔知咩叫致敬
唔滿意既咪自己整張靚過人地既出黎囉

花生

你條柒頭咁都唔叫秒我都唔知乜叫秒了

直線抽擊

讀過少少視覺文化
一D poster上類似既動作可以令人聯想到相似既野，因為身體動作係共通語言，正常人一睇就潛意識明解

eg. 大男人手拖著細路女手=保護
張poster close up都得返隻手=電影主題係保護
設計似舒特拉的名單 (當佢有心借喻) = logan要保護一個被追殺既女仔 (意指令人聯想到zazi既殘酷)

咁就可以用poster簡單地比未睇過既人知個電影主題

至於話設計相似就係樓上講過既片種分類
當然有好多好poster eg 樓上張star war, 一d fan make既minimal poster
但果d poster可能要本身對套戲有認識既人先明，而電影公司當然希望張poster既受眾係所有人，所以樓上貼果堆咁似既poster就用晒最common既元素設計

柒乜閪姐
拎出黎討論下你覺得唔似咪唔似
唔係咪唔係
你話hollywood好多都係咁所以唔算抄
各有各說法
邊到得黎秒唔秒
咁都有得打飛機

潛乜手，家下連登你睇曬呀？

唔覺有幾係你地先左驚驚右驚驚覺得開個post出黎一定要有人附和要贏姐
好似樓上巴打咁post左咁多例子出黎呢啲咪叫高質討論囉

屌自膠回錯

不嬲外國香港兩個標準, 港產片就會俾人笑.

咁你蠢到唔知有冇俾人秒，咪柒LOR

擺明抄！

秒乜春
問題在於，鬼開個post出黎，提出一個問題，你答得好，有答案咪高質囉
下次有人問你野，你解答完佢記住加句「我秒左你啦柒頭」

大把人答咗你LA，D答案又好又高質。
係你柒姑碌唔知自己俾人秒咗之MA。柒頭。

Cls

認真，你係咪小學生

都唔知秒咩 樓主又唔係串串貢

痴媽根，連分身都開埋，邊夠你玩呀。

樓主，其實離抄都幾遠喎~
你講得啱係佢哋的確都用咗拖手呢條橋同沉實的配色，但帶出的idea好唔同lo。Schindler's list 嗰張係成年人的手從上而下有力咁捉住小朋友無力的小手，係表達緊套戲入面有權力有能力的人去拯救受難弱小的小朋友；Logan 嗰張係伸出利爪的成年人無力的手被小朋友的手從旁捉住，當中拯救同被拯救者關係模糊，不能斷言誰拯救誰，另外有能者有武器者竟是無力的那位，這兩點已經同Schindler's list 嗰張好唔同。

簡而概之，Schindler's list 嗰張比人的直觀感覺係有能者拯救受難者；Logan 嗰張就冇咁簡單，似係互相扶持？點解有能者武器都伸出了卻如此無力？

可能你誤會左咩係抄，要睇下係咪抄最簡單的方法係by Substitution，將你覺得係抄的概念代入返去，睇下有幾多成match。你舉Mr. 抄歌，我唱K想唱It's my life 可以直接點首Mr. Tam唱；巴打舉神魔，成個game的元素可以一一對應咁配對返落去PAD度ge，呢啲就叫抄。

而Logan 同Schindler's list 呢兩幅海報就配對唔到，此大手不同彼大手，此小手不同彼小手，此關係不同彼關係，何抄之有？

的確，佢哋都係咗拖手呢條橋同沉實的配色，咁想講救贖就用拖手，想講沉重就用沉實的配色，抄唔抄係睇在你點用。學三爺話齋︰
目標有一個
計謀有一條
細節有多重
各自各精彩

呢到好嘈
出去開個 post 一齊研究電影 poster

中國咪叫抄
外國咪叫致敬囉
樓主咁都要人解比你聽

而家淨係比一言堂
有人同你意見相反就話人開分身
小學雞到呢

呢啲咪高質留言
有分析有見解
樓上果班係到話秒秒秒都唔知秒乜春

樓主真係精神

我反而一睇張poster會諗起mama
雖然睇返其實完全唔似

得呢個留言係有point 講到兩隻手背後既含義 算係用新角度去睇何謂抄襲
而唔係一尾話顏色唔同 左右唔同

之前個套奇異博士就抄啦
將幾張奇異博士poster合埋就變一張inception poster
連poster中間有團黃色光都一樣

樓上兩位講得好啱
幾有創意都冇用 一定要天花龍鳳先高分

呢張真係
明明出左trailer有人屌似，Poster都唔避下

成堆marvel fanboy入嚟秒樓主
point又冇淨係喺度秒秒秒

利申：唔覺係抄 因為我睇到Logan張poster我諗唔起Schindler's list

廢話唔多講 正負皮答你

香港有啊On9